虎鶴雙形拳係咪即係禽獸拳法？

樓主真係風趣幽默
難得在連登遇到志同道合
作為前輩 我建議你應該貼係創意台

前輩

廿

認真?

yes

故名思義套拳有虎形同鶴形動作, 呢啲叫象形拳
其實係唔同嘅戰鬥策略, 唔係貪得意扮動物
古時教育程度低, 師父有時用比喻令徒弟明白同易記

虎 - 正面硬攻, 用力量取勝
鶴 - 唔同人鬥力, 用技術取勝
你大力就用虎形壓人, 遇到個大力過你咪用鶴形卸佢反擊
希望徒弟學到唔同策略, 咪應付到唔同情況

傳說中既刀仔鋸大樹？

五禽戲

又冇咁強弱懸殊
即係好似RPG咁, 有人用騎士硬接, 有人用刺客迴避, 唔同玩法